至少4度生擒野鴿恐作食用 長沙灣大叔：畀個老友

本港近來頻頻出現疑似活捉雀鳥事件，近日長沙灣一名大叔生疑生擒白鴿，有女途人見狀上前質問，大叔聲稱用來「畀老友」，並向港鐵站逃去。有關注組織表示，涉事大叔今年內已至少第4次被人發現圖捉白鴿，有人擔心他捉鴿目的是食用。
關注雀鳥保育的「香港救援鳩鴿及雀鳥」於Facebook專頁發帖，指本周二（17日）接獲市民舉報，目睹長沙灣有一名大叔於麗閣商場對出馬路捉白鴿。
從其上傳的影片中可見，一名戴著黑色鴨舌帽，身穿白色上衣的大叔，被女途人於港鐵站內追問為何要捉白鴿，並指擔心他食用白鴿，大叔則回應指：「我畀人，畀個老友」、「我而家放生㗎喇」。其後女子大喊：「如果我唔話你，你點會放生呀？」，大叔承認並表示不會「唔記得」。有見對方不斷窮追，大叔最終求饒道：「對唔住！唔好追住我，唔好意思呀！」

大叔被追著質問時，跑入港鐵站。（影片截圖）

年內第4次被市民目擊捉白鴿
「香港救援鳩鴿及雀鳥」表示，今年已至少第4次接獲市民舉報該名大叔捉白鴿。而事發經過多為大叔被人發現打算捉鴿入袋，遭指責後便會放生，他又會解釋自己打算「捉嚟養」。該專頁指案發日期包括：
4月11日，金魚街街尾，萬寧斜對面；
7月21日，金魚街水渠道；
8月13日，金魚街街尾，萬寧斜對面；
11月17日，長沙灣麗閣商場對出馬路。

7月份大叔曾被人指控鬼祟捉鴿。（網上圖片）

隨街捉鴿恐犯法 最高囚1年
「香港救援鳩鴿及雀鳥」續指，近年虐鴿和捉鴿人士的行為越發猖狂，提醒大定遇到類似情況，應冷靜地拍攝整個過程，然後上前喝止，再報警處理。
根據香港法例第170章（野生動物保護條例），所有野生雀鳥均受法例保護，違例者最高刑罰為罰款10萬及監禁1年，未經許可管有或使用捕獸器亦屬違法，最高刑罰為罰款20萬及監禁3年。

正一死廢老

我係中国人啊Hi

打雀英雄傳

廢老個腦究竟咩構造

D鴿就係信人類係安全先唔飛走

禽流感

而麻雀一定唔會信人

不過嗰啲位真係好撚多鴿
啲病毒俾廢老食咗兩個一齊死都係好事黎嘅